\begin{exo}{exodifficile}[($8$ pts)]
  \SCLOabcdNotation{param}{k}{\lambda}{\theta}{\rho}
  \SCLOabcdNotation{X}{X}{Y}{Z}{W}
  \SCLOabcdNotation{x}{x}{y}{z}{w}

  On considère l'échantillon iid $\sui{\NX}{i} = \p{\NX_1,\ldots,\NX_n}$, de v.a.
  parente $\NX \sim \mathcal{P}\p{\Nparam}$.

  On donne pour l'application numérique:
  \[
    \sum_{i=1}^{8} \Nx_i = \SCLOabcd{12.4}{17.2}{171.1}{18.1}
  \]

  \vspace{1em}
  
  \begin{quest}{6.5cm}{4}

    Donner l'expression de la log-vraissemblance des observations en fonction de
    $\Nparam$.
    
    Puis, en déduire l'EMV de $\Nparam$ noté $\widehat\Nparam$.

    \begin{corr}
      Trivialement:
      \[
        l\p{\Nparam,\sui{\Nx}{i}} = \cdots
      \]
      
      Puis, trivialement $\widehat\Nparam = \overline\NX$.
    \end{corr}
  \end{quest}

  \begin{quest}{4cm}{4}
    Appliquer numériquement.
    \begin{corr}
      Trivialement $\widehat\Nparam_{\text{réalisé}} = \overline\Nx = 
      \SCLOabcd{0.01517748}{0.02105263}{0.20942472}{0.02215422}$.
    \end{corr}
  \end{quest}
\end{exo}
